[厲害了美國]華爾街日報稱美司法部調查華為是否違制裁措施

華爾街日報引述知情人士說，美國司法部正調查中國電信設備製造商“華為技術“，是否違反美方針對伊朗的制裁措施，報道說，暫時未知調查進展及美方的具體指控，華為未對報道置評。

美國商務部月中以中興通訊，未有履行違規向伊朗出售設備的和解協議為由，禁止美國企業向中興出售零件為期7年，中興今日發出公告，指公司管理層決定採取美國法律下與有關命令相關可採取的某些行動，而行動的公開披露，取決於公司美國法律顧問的建議，及公司與美國政府相關部門的溝通情況等因素，因此中興在港交所交易的H股及深圳交易所交易的A股，將維持停牌，以待進一步發布內幕消息公告，內容包括有關行動等事項；有分析指，美國根據301調查，準備向中國總值至少500億美元產品加徵關稅之際，又打壓中國重要通訊設備製造商，是要打擊中國製造2025規劃，除了發動貿易戰，又開啟技術戰。